[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-ec342157})
# 3 Дополнительные операции

[comment]: # ({/new-ec342157})

[comment]: # ({new-748f7486})
#### Обзор

В этом разделе вы можете найти некоторые детали по [дополнительным
операциям](/ru/manual/config/notifications/action/operation) на события
обнаружения/авторегистрации.

[comment]: # ({/new-748f7486})

[comment]: # ({new-903c037b})
##### Добавление узла сети

Узлы сети добавляются в процессе обнаружения, как только узел сети был
обнаружен, не в конце процесса обнаружения.

::: notetip
Сетевое обнаружение может занять некоторое время из-за
большого количества недоступных узлов сети/сервисов, рекомендуется,
набраться терпения и использовать разумные диапазоны IP.
:::

При добавлении узла сети, его имя определяется стандартной функцией
**gethostbyname**. Если имя узла сети можно узнать, то будет
использоваться найденное имя. Если нет, будет использован IP адрес.
Кроме того, если для имени узла сети должен использоваться IPv6 адрес,
то все ":" (двоеточия) заменяются "\_" (подчеркиваниями), так как
двоеточия не разрешены в именах узлов сети.

::: noteimportant
Если обнаружение выполняется через прокси, в
настоящее время преобразование имени хоста (hostname lookup) по-прежнему
происходит на Zabbix сервере.
:::

::: noteimportant
Если узел сети уже существует в конфигурации
Zabbix с таким же именем, как и добавляемый, версии Zabbix до 1.8
добавят другой узел сети с таким же именем. Zabbix 1.8.1 и более поздние
добавят **\_N** к имени узла сети, где **N** увеличивающееся число,
начиная с 2.
:::

[comment]: # ({/new-903c037b})
